{
    "question": "Tuliskan langkah langkah yang dalam melakukan penelitian social\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Langkah 1 :</p><p>PENENTUAN ATAU PEMILIHAN MASALAH</p><p></p><p>LANGKAH : 2:</p><p>PENETAPAN LATAR BELAKANG MASALAH</p><p></p><p>LANGKAH : 3:</p><p>PERUMUSAN/IDENTIFIKASI MASALAH</p><p></p><p>LANGKAH :4:</p><p>TELAAH/STUDI KEPUSTAKAAN</p><p></p><p>LANGKAH :5:</p><p>PENETAPAN TUJUAN DAN KEGUNAAN PENELITIAN</p><p></p><p>LANGKAH :6:</p><p>PERUMUSAN HIPOTESIS</p><p></p><p>LANGKAH :7:</p><p>PENETAPAN METODOLOGI PENELITIAN</p><p></p><p>LANGKAH : 8:</p><p>PENYUSUNAN JADWAL PENELITIAN</p><p></p><p>LANGKAH :9:</p><p>PENGUMPULAN DATA</p><p></p><p>LANGKAH :10:</p><p>PENGOLAHAN DATA</p><p></p><p>LANGKAH :11:</p><p>ANALISIS DATA</p><p></p><p>LANGKAH :12 :</p><p>PENAFSIRAN HASIL STATISTIK</p><p></p><p>LANGKAH :13:</p><p>PENYUSUNAN LAPORAN</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "quis-102194234-syarat-jadi-teman-no-wa-748",
            "question": "Quis\r\n\r\n10\u00b2\u00d719\u2074\u00f723\u2074=\r\n\r\nsyarat : Jadi teman\r\nNo WA\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10\u00d710\u00d719\u00d719\u00d719\u00d719\u00f723\u00d723\u00d723\u00d723=</p><p></p><p>10\u00d710= 100</p><p></p><p>19\u00d719\u00d719\u00d719= 130.321</p><p> </p><p>23\u00d723\u00d723\u00d723= 279.841</p><p></p><p>\u2022 100\u00d7130.321</p><p>= 13.032.100 \u00f7 279.841</p><p>= 46,569659199331048</p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "masyarakat-indonesia-merupakan-masyarakat-multikultural-oleh-kare-169",
            "question": "masyarakat Indonesia merupakan masyarakat multikultural oleh karena itu perlu adanya akomodasi agar menciptakan kehidupan masyarakat yang damai buatlah kelompok yang anggotanya terdiri atas 2 sampai 3 orang kemudian berikan alasanmu mengenai permasalahan tersebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p> sebab bagi masyarakat yg multikultural gesekan sesama komunitas kultursl rentan menciptakan konflik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-keterkaitan-antara-teori-belajar-koneksionisme-dengan-te-350",
            "question": "Jelaskan keterkaitan antara Teori Belajar Koneksionisme dengan Teori Belajar Stimulus Respon. \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>belajar merupakan proses koneksi antara stimulus respon yang berujung kepada perubahan tingkah laku</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-motivasimu-dalam-bekerja-838",
            "question": "Apa motivasimu dalam bekerja\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jika aku tidak bekerja, aku tidak akan mempunyai uang</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li>Mendapatkan gaji bulanan. Motivasi pertama adalah mendapatkan gaji bulanan. ...</li><li>Mencapai sasaran karier. Motivasi kedua adalah mencapai sasaran karier. ...</li><li>Berkarya. Selain mendapatkan gaji dan mencapai sasaran karier, motivasi kerja karyawan yang lain adalah berkarya. ...</li><li>Mencari pengalaman. ...</li></ul><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>:-D</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-kehidupan-sehari-hari-benda-yang-ada-di-sekitar-kita-sudah-950",
            "question": "Dalam kehidupan sehari-hari, benda yang ada di sekitar kita sudah memanfaatkan gaya magnet",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pintu kolkas,telepon,bel listrik,pengeras suara, montor listrik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>diminta contohnya kan atau yang lain</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-dari-penelitian-sosial-924",
            "question": "Jelaskan pengertian dari penelitian sosial",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian Penelitian Sosial</p><p>Soejono Soekamto, seorang sosiolog Indonesia, mendefinisikan penelitian sosial sebagai penelitian yang bertujuan mempelajari satu atau beberapa gejala dengan jalan analisis dan pemeriksaan yang mendalam terhadap fakta masalah yang disoroti dan kemudian diusahakan pemecahannya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan Sebagai Berikut :</strong></p><p></p><p><em>Penelitian sosial adalah istilah yang digunakan terhadap penyelidikan-penyelidikan yang dirancang untuk menambah khazanah ilmu pengetahuan sosial, hubungan antara dua atau lebih gejala sosial, atau praktik-praktik sosial dengan cara metodologi ilmiah. </em></p><p></p><p><strong>Semoga Membantu \u2728\u2728\u2728</strong></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-kalian-bantu-menyebut-kan-2-perbedaan-antara-kolase-dan-mont-764",
            "question": "Coba kalian bantu menyebut kan 2 perbedaan antara kolase dan montase!!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h3><strong><em><u>Montase</u></em></strong></h3><p>Montase adalah karya seni tempel yang mengombinasikan gambar-gambar jadi dari berbagai sumber menjadi sebuah susunan karya seni baru.</p><p>Sumber yang dimaksud bisa berasal dari koran bekas, majalah bekas, buku yang sudah tidak dipakai, pamflet, ataupun berbagai hal lainnya.</p><p>Karya montase dapat dihasilkan dari gambar yang dieksposisikan dengan gambar jadi lainnya.</p><p>Contohnya, sebuah gambar binatang yang terdapat di majalah dipotong lalu ditempel pada permukaan media gambar yang kemudian ditempel dengan gambar binatang lain dari buku.</p><p></p><p></p><h3><strong><em><u>Kolase</u></em></strong></h3><p>Kolase adalah karya seni yang terbuat dari berbagai macam material berbeda yang kemudian ditempel menjadi sebuah gambar unik.</p><p>Sebagai contohnya, adalah sebuah susunan gambar rumah yang terbuat dari kain, kertas koran, dan biji-bijian.</p><p>Bahan yang biasa digunakan untuk membuat kolase bisa kamu dapatkan dari alam, seperti batu, daun, ranting, bunga kering, biji-bijian atau kerang.</p><p>Kamu juga bisa menggunakan bahan olahan seperti plastik, kain flanel, karet, logam, kertas, atau barang lainnya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-microsoft-office-menu-home-merupakan-menu-yang-berisi-tombol-556",
            "question": "Pada Microsoft Office menu home merupakan menu yang berisi tombol perintah dasar penelitian Jelaskan secara singkat dari fungsi dari menu berikut !    a.B\r\nb.I\r\nc.u\r\nd.X2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p></p><p>Icon B pada ms word excel dan power point adalah singkatan dari Bold yang artinya tebal.</p><p></p><p>Fungsi dari icon B ini memang untuk menebalkan tulisan di dalam microsof word, excel dan power point.</p><p></p><p>Penebalan tulisan sendiri berguna untuk memberikan tekanan lebih agar teks atau tulisan itu lebih diperhatikan. </p><p></p><p>So, jika mau menebalkan tulisan di microsoft office, pakai saja icon bold ini.</p><p></p><p>Jika ada pertanyaan, icon apa yang digunakan untuk menebalkan tulisan, jawabannya adalah Bold (B).</p><p></p><p>Fungsi italic:</p><p></p><p>fungsi icon italic pada microsoft word excel power point</p><p></p><p>Icon kedua ada I yang merupakan singkatan dari italic.</p><p></p><p>Fungsi icon italic adalah untuk memiringkan tulisan atau text pada microsoft office baik word, excel maupun power point.</p><p></p><p>Contohnya: seperti ini.</p><p></p><p>Kamu bisa lihat, tulisannya miring.</p><p></p><p>Bisa juga digabungkan dengan icon Bold, hasilnya seperti ini. </p><p></p><p>Fungsi ikon underline</p><p>fungsi icon underline pada microsoft word excel power point</p><p>fungsi icon underline pada microsoft word excel power point</p><p>Ikon apa yang digunakan untuk menggaris bawahi tulisan?</p><p></p><p>Yap, jawabannya adalah underline ini.</p><p></p><p>Icon U adalah singkatan dari underline yang artinya garis bawah.</p><p></p><p>Saat kita akan menggarisbawahi teks, kita gunakan icon U pada word excel dan power point.</p><p></p><p>Contohnya seperti ini.</p><p></p><p>Bisa juga digabungkan dengan Bold dan Italic.</p><p></p><p>Hasilnya seperti ini.</p><p></p><p>Fungsi Underline ini berbeda dengan fungsi strikethrough.</p><p></p><p></p><p>Shortcut Untuk Menggunakan Icon B I U Pada Microsoft Word</p><p>Untuk menggunakan ketiga icon di atas, selain dengan cara klik icon, kita bisa juga menggukana shortcut.</p><p></p><p>Berikut ini shortcutnya:</p><p></p><p>Shortcut Icon Bold: CTRL + B.</p><p>Shortcut Icon Italic: CTRL + I.</p><p>Shortcut Icon Underline: CTRL + U.</p><p>Sesuai dengan icon B I U pada microsoft word, tinggal tambahkan tombol Control di depannya.</p><p></p><p>Kesimpulan:</p><p></p><p>Icon B, I, dan u pada microsoft office berada pada menu bar Home yang berguna untuk memformat tebal, miring dan garis bawah pada teks.</p><p></p><p>maaf kak yang X2 saya gak seberapa tahu. Kak ini sudah saya jelaskan dengan lengkap. Semoga bermanfaat kak. </p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-sampai-sekarang-masih-banyak-anak-jalanan-dan-terus-berta-518",
            "question": "Mengapa sampai sekarang masih banyak anak jalanan dan terus bertambah,apa yg menyebabkan hal tersebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>kesulitan ekonomi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap klo salah bestieh:)</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p> Ada beberapa hal yang dapat menjadi penyebab munculnya fenomena anak jalanan, yaitu: </p><p>1.Modernisasi, industrialisasi, migrasi, dan urbanisasi menyebabkan terjadinya perubahan jumlah anggota keluarga dan gaya hidup yang membuat dukungan sosial dan perlindungan terhadap anak menjadi berkurang</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>jangan lupa follow ya :)</p><p></p><p>jadikan jawaban terbaik :)</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kemampuan-hubungan-interpersonal-setiap-orang-itu-beranek-220",
            "question": "Mengapa kemampuan hubungan interpersonal setiap orang itu beraneka ragam atau berbeda-beda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Mengapa kemampuan hubungan interpersonal setiap orang itu beraneka ragam atau berbeda-beda ? Karana budaya mereka berbeda",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}